# BitUp14-front
## О команде
### 14-bit
**Наша команда состоит из 3 человек:**</br>
- Разработчик - Зеленский Данил
- Дизайнер - Фильченко Анжелика
- Менеджер - Быков вадим

**Уже больше 2 лет занимаемся разработкой, за это время успели:**<br/>
- Полностью поменять технологический стек дважды;
- Создать больше 7 веб-продуктов;
- Поучаствовали в 3 хакатонах муниципального и республиканских этапов;
## О проекте

### Цель
Для решения проблемы, связанной с темой плохого объединения организаций дающих образование,
мы решили сделать веб-сайт, позволяющий компаниям регистрировать себя,
создавать мероприятия, 
помогать и объединяться с другими компаниями с целью выполнения общих задач
### Технология
Сделано клиент-сервер приложение, данный проект - бэкенд часть, для просмотра фронтенда
Зайдите сюда [BitUp14-front](https://gitlab.com/danil212211/BitUp14-front)

Для автоматической развёртки проекта был сделан CI/CD, который вызывается при
пушах на gitlab. Создаётся докер контейнер, отправляется на сервер и разворачивается там. 
### Стек фронта
 - VueJS
 - NuxtJS
 - TailWind CSS
 - SocketIO
### Стек бека
 - NodeJS
 - ExpressJS
 - SocketIO
 - MySQL
 
Для хранения данных используется сервер на nginx. СУБД - MariaDB
 
Данный стек позволил создать реактивный, интерактивный сайт и ускорить разработку
за счёт декомпозии на компоненты и автоподгрузку nuxt-а.
С помощью SocketIO сделали автообновляемый чат
## Установка 
 ```bash
 $ git clone https://gitlab.com/danil212211/BitUp14-front.git BitUp14-back
 $ cd BitUp14-back
 $ npm install
 $ npm start
 ```
